[PS4/NS] 萊莎的鍊金工房[2] 大腿之鍊金術士

日文官網：

中文官網：

遊戲介紹：
系統篇

戰鬥篇

一齊用大腿鍊金

NS中文語言包要更新左先有

2019年10月10日發佈預定

・冒險回憶的「攝影模式」
・挑戰高分「ラムロースト君2號」
・噗尼培育小遊戲「與噗尼同行」

今日有更新

ps4已經有更新

有搵寶藏系統

DLC 無語音敢賣咁貴

lm睇丁圖

收費DLC 詳情自己禁入去睇

11月起陸續發布
季票 『庫肯島享樂通票』
11月起陸續發布
第1彈 「鍊金工房」系列歷代BGM包
11月起陸續發布
第2彈 武器造型、 追加故事（塔奧、蘭托）
11月起陸續發布
第3彈 專用服裝、追加故事（季節事件、安佩爾•莉拉）
11月起陸續發布
第4彈 追加故事（科洛蒂婭）、追加地圖、BGM包

季票『庫肯島享樂通票』
可以優惠價格購買第2彈至第4彈DLC套組。
發布日 11月起陸續發布
價格 NT$1,780元
內容 ・武器造型 合計6種
・專用服裝 合計6種
・追加故事 合計5種
・追加地圖 合計1種
・BGM包 合計1種

暫時剩係對泳裝個幾件有興趣

季票成隻game咁貴

有d過份
將本來屬於隻驚既劇情分拆出黎做dlc
仲要同本體差唔多價錢
我等到時d人講下劇情長度同內容再決定馬唔馬上買

隻game本身都太短，玩幾日就白金

你話係因為新手向所以簡化我都可以接受，但dlc咁樣搶法我未必會再支持鍊金系列

分明因為人設紅搶錢
驚係幾好玩既，但個DLC睇落咁短，又無語音，仲要咁貴

11月睇下點先決定，可能買件泳裝同地圖算

唔夠尾王打

想問唔夠靈活度裝道具
靈活度有冇得升

鳩炸都都贏喎尾王

較easy咪得

鍊金工房既DLC一向都係搶錢
而且換下衫仔追加下難度就算
今次有加故事反而有d意外
btw我都係單買就算

以前人物支線故事都全配音，玩完送多一張CG圖，仲要唔係dlc

睇完999品質攻略 普攻都打得死尾王

睇完都覺得boss好慘

點解大小姐套泳裝冇黑絲

前作大家有冇邊隻推薦？

亞蘭德1-4必玩

今集真係好易 後尾打精靈 我直頭放係度 等另外兩隻auto打死佢

想問下呢套係DLC定game入面解？

dlc俾錢買

岩岩更新完switch 啲內容仲係日文

搶錢 成7500円
淨係買3條女啲dlc同地圖算

唔係要爆機先有咩

中期已可以999 水滴

我去到整魚餌個到
唔知點整麵粉出黎
卡住左 help

有冇link

第一次玩鍊金系列既結局感想

Thx

梅露露最好玩

又想問下 老街果個 島上的老師 要點接任
連個？都見唔到

岩

老老實實 完全唔想整3個男角嘅武器啱啱整完大小姐把武上500攻已經睇到眼花花

我見PSN做緊亞蘭德系列1-3DX特價有D心動
但偏偏無4,想問4集故事有無關連?

托托莉係洛洛那徒弟，梅露露係托托莉徒弟，露露亞係洛洛那個女。跟住入面有啲角色會係下集出場，好似洛洛那個騎士就由後生仔出場出到變中年

但由於冇咩主線或者世界級大陰謀可言，所以主線就冇乜太大關係，洛洛那係追數救工房，托托莉係冒險搵阿媽，梅露露係開拓王國，露露亞就多少少劇情，但都係同前面冇咩關係。同埋露露亞叫做隔左6、7年出，所以套系統分別比較大，但亦都比較成熟同易玩，雖然我會建議順時序玩（玩落比較辛苦），因為咁睇角色互動會比較開心。

入屋

咁有句講句，鍊金工房系列最近隻隻都係DLC貴過本體嘅
鍾意嘅就買少少囉

個人覺得4係最無關係既一集

有種為出而出既感覺
但見得返前3代既角色果種感覺好正

等黃昏出完DX，出年就可以出返第4集中央篇比我啦

去雜貨鋪買配方 好似咩甜點配方之類

前作露露亞好唔好玩？萊莎要十月中先有貨

只係玩過蘇菲仲要未爆機

早2年買隻菲莉絲玩玩落似n年前PSP game多過ps4 game 拖住玩超耐未爆晒
今集畫面唔知點解好睇咗好多
玩落都過癮啲

想買都冇得買，一係食炒價

Download 版算啦

想DL豪華版但日版好貴

問多樣係咪所有系列都有時間限制
強迫你推主線進度？無得俾你慢慢
錬金打怪刷裝？

合立方體999唔知做錯邊步 係品質到300嘅時候開始品質下降

十月中撞牧場物語

水滴合咗999了 但係立方體搞唔到 唔知咩事 係品質350左右到樽頸位 個品質上升+又時得時唔得

有冇大佬解答下

合成果時如果你冇解鎖特性欄果格既話
你繼承左特性佢都唔會生效
你睇清楚 特性左邊有個鎖就唔會生效 但可以繼承去下一次合成

我都係第一次玩 今集冇左呢個限制 但只有單一結局
不過聽FD講 之前系列係會有呢個限制去影響結局

時限都冇左好耐下 好似黃昏海洋之後就冇

想問點搞彗星岩，要整星鐵礦

打火龍個度, 用錘仔打爆d白白地好高o既石就有

射射大佬我果然係冇天份

有冇巴打整到999品既
龍眼 太陽花 永恆火 巨魔眼?

或者有冇調合器有上面既花, 刷龍眼刷到想喊

Switch版 幾時先再返貨等左好耐

直銷20號返
未買既巴打可以落訂

𠵱幾樣野可以合咩

核水晶道具好多時會用到

我刷咗寶石先 之後合紅石 升滿賢者之石 再用賢者之石個擴大效果代替龍眼 巨魔核合核水晶

有好多位係擴大唔到
尤其多逼症發作想件件裝都999質果陣

我都知 合成個邊特別嘅係擴唔到

呢啲特別道具我通常都係合哂其他位999 然後重組先合返太陽花 龍眼果啲

終於爆機
聽日再整埋999同白金佢先

你玩pc 版 除埋都仲得呀

呢個pose 五大訴求 缺一不可

打到第2條龍就卡關
請問而家好無助應該點樣算？
已經升到武器星鐵岩級同埋妖精甲都係唔夠抽...

鍊精工房

整炸彈啦

要整邊隻？炎燒定係冰刃

日本先有？？ hk switch 唔見

打到第2條龍應該已經整到風/雷
所有炸彈整齊哂你有能力做既最新果隻就得
而且最好將佢既效果都推到最大
DEBUFF果D你唔整都得 但影響傷害既效果一定要推到最高 特別係冰刃除左有冰傷害 重有個無屬性追加傷害
初期用冰刃其實已經輕鬆打
有風精同雷球應該可以秒細怪

同埋聽你個情況似係整裝冇用金屬/布料推高個能力值
妖精果件我是但整都有7X-9X防
武器應該都有100攻先係

武器唔夠攻就返工房去打鐵果到放舊品質高既金屬去推攻

唔怪得我把武器同埋甲先+得40幾功 幾十防

多謝ching 一陣會試試佢

仲未刷到重擊成果既小麥

呢個我都搵咗好耐 但劇情好好笑

冰刃點整？冰陵配方？

冰精一直升上去

係咪真係有 係咁入瓶個世界刷 刷左成晚都冇

我記得佢個委託係合成麵粉定其他合成品黎 用其實材料加重擊成果就得

得閒去搵商人睇下有冇料岩
我尋日搵搵下見有賣重擊成果就拿拿聲做好個任

有冇巴打買到未

最低級嘅金屬係咪冇可能999

可以 用種子種出黎嘅礦

唔好意思，想問神聖水水滴要點999
我睇攻略又話整完一支再複製，然後塞落特性到
但我調合水滴個陣見只可以放神聖水滴
咁我要點先整到999水滴

有冇整到神聖之力落去 冇嘅話擺唔到嫁啵

屌自膠唔記得整

終於白金

請問Switch 版，只係DLC 內容全是日文，正常嗎？

正常, 中文好似要等11月

有bug出現了

第一次打蘿蘿娜趕到仆街 次次都有幾個國王任做唔完 材質又難有高品質（第二年頂開始）

係咪有D道具得女主先用到整左個夜月燈其他人用唔到

要睇靈活性，道具lv高過隻角色靈活性會裝唔到

你造出黎嘅lv太高 女主99 大小姐60 莉拉35 3個男嘅唔記得 btw dg嘅冰見(?)

永恆結晶-1道具cc邊度出？

唔係dg

想問旅人之路碼頭東北護花園丁係邊到
搵極都搵唔到

好似要跳菇梯上舊大木到 係正中間個個位

玩落先記得PS2時代玩過
之後好似唔識日文定唔識玩放棄咗
希望重玩認真研究下，個人覺得最煩
係計劃日子要做咩

同埋玩落先覺得以前ｄ遊戲完成度
已經好高，DLC，季票真係無依家咁猖狂
咁泛濫

佢仲要用道具爆石開路 為咗炸開佢來回幾次合炸彈都炸唔開 咁就浪費晒啲日子

想問下點解我喺eshop度見到release date係10/29/2019
定係得實體先早左開跑？

ok thx

玩到爆機都仲未有金塊既配方
係咪要係side quest度開？

自
原來region問題

尋寶圖

蘿蘿娜時間其實幾夠 有homu 之後整垃圾個啲task可以放晒比佢做，同埋蘿蘿娜要齊結局點都要打3轉，因為跟你做爆幾多次任同友好度決定結局，所以唔一定要全部有花

有無話邊個結局係接去托托莉度?

諗住STEAM度買

冇記錯 normal end 係講蘿蘿娜出門口旅行 應該係呢個

基本上唔使bug打boss都冇乜難度
尤其999品質後 就算最高難度打色違最後果隻王只係覺得佢厚血左, 冇乜特別

係最高難度都唔係話難打 不過好想試下合到個人啲數值9999

石種子999 4超 直接種原石

最緊要有擴大+1

農場得一排？有無得擴大

我指種出黎嘅野個效果有 擴大+1

有冇師兄知邊度仲有實體switch版買
行左好多日game舖

起碼20號打後先開始返新貨

直燒有預訂

今日信和有間話$598
唯有等

598叫佢吔屎喇炒狗
去直燒460都冇咁嬲

[member[/member]

點解玩到爆機都未有風精靈之靴，係合定係做任務有嫁

續作一定要繼續萊莎

出年出左黃昏4先得唔得

巫術玫瑰布->精靈的小瓶再上

出得Lulua呢個先例
其他系列出4應該不遠了

等緊lulua ps4版特價就忍唔住 爆咗萊莎玩緊亞蘭德訓練自己鍊金技巧

終於玩咗蘿蘿娜頭一年，
原來唔止日子，連HP,ＭＰ都要盤算好
最擺命冒險用幾日，鍊金又用幾日
最慘係HP,MP唔會日子經過自動加返
要你食回復或休息先加，但休息又用幾日
結果ｄ時間所剩無幾，根本想主任副任
Lam晒做係無可能

唔知係咪門檻太高所以之後系列無咁多限制易玩咗？

未玩亞蘭德2 3唔知有冇變btw真係要plan好晒今個月 最好plan埋下個月

大家好
想問下如果怕麻煩既人係唔係唔太岩玩呢隻game
比條腿引左入黎

老母果集還OK
托托莉你會想死

利申 重製玩steam版 開trainer鎖鳩個日子

因為計新蘿蘿娜既話, 托托莉先係最舊個集, 套系統真係廢太多 反而公主完成度就真係好高 雖然計角色我最鐘意托托莉

＋1

唔中意執書包 合成唔啱玩 為咗合999品質對住同一個畫面幾個鐘

點解托托莉算最舊btw 難怪托托莉開咗個頭 連快速移動都冇

想知 +攻+防個d特性套落採集工具有冇用？

正常採集工具你地用咩特性㗎

講緊亞蘭德系列 新蘿蘿娜係remake 嚟，用左公主套系統做底整出嚟，而DX 就係新蘿蘿娜齊DLC咁解

原來蘿蘿娜有重制過我都係講亞蘭德系列 只係我以為蘿蘿娜係先亞蘭德最舊嗰集

有冇大神

特性好似唔關事 求其都得 但效果就要全部高

唔該 我丁下圖算

點解我合完個劈斧換唔到出嚟
新手第一次玩

不可思議系列都唔知會唔會有4銷量麻麻地

敏敏

話時話ps4 中文版係咪未出免費dlc

要係自己房/工房裝備咗先

採集工具裝完，跟住禁1下r1 or禁實r1 再禁唔知咩就可以轉
好似係

裝到啦
估唔到咁弱智要喺房裝左先

好想玩 周圍都無番去買switch down版算

仲等緊ps4 實體版翻貨

幾時有？

switch down 版係咪會冇特典

其實一樣
各有限定版
只買普通版就一樣
分別在於係咪盒控

買限定版就有番特典？
今日去信和問訂同買差唔多價，仲要月尾先有貨，諗緊不如買digital 算

對實體特典冇興趣可以買數位 同埋你想要咩特典先
夏日果套衫就完左冇得DL
btw 實體限定版重有貨返咩

咦係wor, 原來早期特典夏日套衫已經冇咗
咁應該買返普通版算了

Ps4實體幾時再有

Switch實體好似返左貨？

蘇菲個故事都算完整 已經好滿足 雖然蘇菲真係好正

本書好似正D

直燒返左貨

後期變返人類都好正, 比Sophie話大屁股

唔好意思咁多位，第一次玩鍊金系列，想問下戰鬥嗰陣應該：
1. 主控一隻角，其他角色比電腦控，定
2. 瘋狂shift 角黎手動控佢地

都得 睇你自己玩法

Thx!! 我再自己摸索下

返貨了，周街都有貨

好似出左中文版畫冊

想問重要個啲物料係咪只得一個
咩灰熊木之類

唔見喎，邊到有貨？

秋葉原

特典版嗰本?

睇錯，係 '蘇菲、菲莉絲、莉迪&蘇瑞的鍊金工房 不可思議三部曲官方視覺美術集'

香港有貨未？

秋葉原都冇switch呀
咪鳩up

softmap有放出嚟

大把貨喎

上星期打完風後 上野 老秋 新宿都冇

今個星期有

Diu steam版仲未有呀

其實鍊金都係第一次用呢個偽即時系統以前只係回合制

【#ライザ DLC】
無料アップデート第2弾&DLC第1弾、本日10/24配信✨

🔻無料アップデート第2弾『上級探検パッチ』&『最高難易度パッチ』
レベル上限開放&最高難易度追加など⚔️

🔻DLC第1弾「アトリエ」シリーズ歴代BGMパック（無料）
歴代BGMを960曲以上収録♪

VERY HARD二周目都未爆

香港switch版係咪度度都有?

新功能可以另外再將把武器數值推高啲異界打Legend級 boss無難度

月曆同B3掛

《萊莎的鍊金工房》製作人細井順三在接受電擊PS採訪時談及了一些有關續作的事，總結要點如下：

·不少玩家表示這次對角色的描寫不夠，這次的劇本如果太專注於角色會讓故事的方向性分散。下次的作品會考慮讓劇本與角色關係更加密切。

·續作萊莎有可能繼續當主角。我很喜歡哈利波特，像那樣描寫哈利波特的一生也很有意思。以往到了續作前作主角都變成師傅，我考慮要改變這種展開。

萊莎笑得咁撚淫

今日行過SSP, 有間賣$628

全世界都返哂貨，連二手都大把貨，唔係特典版揾鬼買

果隻PS4 版黎, 唔知係咪特典
只知SWITCH 番左貨, 香港PS4 版好似仲未有貨, 唔知幾時有

日本已經周街PS4，switch版反而唔係間間擺出嚟

香港switch返大貨未？等緊用一個正常少少既價入手

同問
上星期信和見到間switch 普通版都仲賣緊550$

你地不如上日本網訂貨, 依排係日本趺出左頭十, 應該唔係有香港鋪頭入好多貨

實體都無額外野送, 不如買數位版, 又唔洗食炒價
第一個DLC又差唔多出

有ＭＰ３ download

條code可以同人開心share

成人網Tee

而家買數位無左個主題送送

等半年整個咩皇家版/黃金版/完全版算啦
屌你季票半隻game 咁既價錢
反正單機game

睇Facebook ps4版逐漸返大貨但switch版未見有消息

pc玩家想問下有冇影相模式/hide UI

Steam版終於裝左

啲人話用keyboard 玩好唔user friendly
要另外駁手制玩

用慣keyboard 打機就唔會有問題

邊間？

直銷，gameclub好似都有，即係深水埗馬會上商場一樓

已買，感謝

今個月係咪會出DLC?

10/31 出左季票第二彈

從來未玩過呢個系列
玩左幾個鐘都係成頭問號唔知做緊咩

大小姐

我都係check下任務同亂合下野升鍊金lv,跟住就有動畫播主線

有冇得hide ui

鍊金同戰鬥都唔太明想點
好似亂咁㩒就ok

想問下
卡住最後一個材料先白金，玫瑰炎燒整引誘火瓶條線中間有個位要火藥之源，但火藥之源係火屬，隔離個隔要3個雷屬先解到鎖
想問下呢個位點整

火藥之源有雷屬性賦予喎 你應該未解鎖
或者直接喺中和劑嗰格用腎者之石

DLC有新配方同boss 逼人買
本來淨係想買女角dlc

pc幾時有dlc

想問呢隻game玩d咩?見steam岩岩出左無耐

一開波去山洞個度就卡關
D人仔勁小血一陣就死
唔明佢個戰鬥點玩

整裝啦

合完武器都好難打
D怪一下秒

無理由，你打咩難度

打普通姐
過左啦去買裝之後
一開波合唔到布合唔到裝

合炎燒炸佢，想再保守啲就帶埋補品去

依家出面賣緊幾錢???
諗緊買PS4定係PC好

畫面PS4同PC無分別
但PC可能要駁手製玩，因為keyboard 啲操作太唔user friendly
至於PS4就唔太清楚宜加係咪仲食緊炒價

冇貨嘅話直接psn 算了

好唔鍾意個戰鬥系統
同埋採集個作業感好重
合野個成就感又太低
忍唔住要棄game了

白金左就唔想開黎玩 主線有D短 支線作業感太重

佢有聲唔介意
無聲想點樣姐

製作時間短係咁上下

最唔滿意就係下下要返去訓過一日先可以再接任

最好笑係我爆左機差幾件道具先發現楓三角地圖

有冇巴打買咗dlc 四眼仔dlc故事個配方咩黎

PC 4k好靚

PS4 版更新唔到？無得養噗尼，又無攝影模式

【#ライザ DLCスケジュール更新】
DLC第3弾と無料アップデート第3弾の配信日が、11/14に決定しました✨

🔻11/14配信(PS4/Switch)
・ライザたち6人の水着衣装
・シーズンイベント
・アンペル・リラストーリー
・無料アップデート：採取地調合のレベル上限開放

點解探索記錄只係得小妖精森林
條龍都打埋

買左泳裝, 好正

你要去哂地圖所有地標先

第一頁無攻略 心得

唔使呢D 新手唯一要知就係識合999品質材料

中文版未有泳裝

中文版dlc落後日版一個版本

信和見有返ns版

屌 托托莉真係玩唔掂

新手最近先玩, 高品質同低品質有咩分別
另外CC除咗返去自己間房/祕密機基仲可以點補, 記得要用乜野轉換, 但skip咗教學

有實影腕輪夠做

【#ライザ DLC第4弾 本日11/28配信✨(PS4/Switch)】

🔻追加ストーリー「クラウディアのアトリエ」
クラウディアが料理に挑戦🍩

🔻超高難度マップ「秘密の孤島」
レアな素材や強敵が登場⚔️

🔻ガストエクストラBGMパック
350曲以上を収録🎵

有更新

品質高低影響道具同裝備各種數值 採集道具除外
Cc就睇多次教學啦

露露亞好玩好多，新回合制好唔慣

【#ライザ DLC】
Steam版 無料アップデート＆DLC本日12/17配信
✨

🔻
無料アップデート第3弾『採取地調合のレベル上限開放』＆ストーリートレーラーが鑑賞可能に！

🔻
DLC第3弾
・水着衣装
🏖️

・追加ストーリー(シーズンイベント、アンペル・リラ)

古龍卡住左係咪第一次玩較番EASY會好D卡關係咪要刷LV

唔會, normal 已經好易.
整爆蛋, 整裝就夠過

咩驚

GUST SHOP黃昏3部曲發送左了等J

DLC都未玩哂

各位大佬
大地同天空都係限時會唔會好趕
海洋唔同主角差別大唔大

萊莎dlc雖然話有新故事同新boss, 但啲新boss全部都係堆舊boss改顏色出黎

今次得2.5kg